麥當勞廣告「國籍台灣」 中國麥當勞出來道歉了

麥當勞廣告「國籍台灣」 中國麥當勞出來道歉了

台灣麥當勞近日發佈一則廣告，女主角的准考證國籍寫上「台灣」，而且這個鏡頭雖然只停留2秒鐘，且只限台灣播放，但卻激怒強國網軍，紛紛怒喊：「麥當勞官方需要給中國人一個解釋！」、「麥當勞是要站隊『台獨』嗎？」而中國麥當勞也回文說明。

台灣麥當勞公司在台灣播出的廣告中，出現了一張女學生的准考證畫面，時間長度約為2秒，除了照片之外，還有姓名、准考證號碼與國籍等欄目，其中國籍欄內填寫台灣。該廣告經《環球網》分享後，引起中國網友熱烈討論。

有些網友說「灣灣這兩年來真是越來越囂張了」、「就我們中國的一個省」、「我們不想抵制，但他必須道歉」、「誰給他的勇氣」、「台獨企業滾出中國」，也有些網友表示「台灣麥當勞跟中國麥當勞以及香港麥當勞，不是同一個公司，大家不要傷及無辜」、「中國的不是叫金拱門嗎」。

而麥當勞中國官方微博帳號，也在《環球網》該篇發文下留言表示，「麥當勞中國注意到近日網路上有關於麥當勞臺灣市場“滿福堡”廣告片的討論。經瞭解，該廣告由臺灣廣告公司代理，旨在為考生加油。對於廣告公司在視頻背景上把關不嚴，引起誤會，我們深感遺憾。我們始終堅持一個中國的立場，堅決維護中國主權和領土完整。目前，該視頻已經下線，感謝社會各界的關注監督。」

《蘋果》周五(19日)與台灣麥當勞公司聯繫，公關表示台灣麥當勞「吃滿福保好運」系列網路微電影，於學測前拜拜求好運旺季在YouTube頻道播映，原定計畫播出兩周，上下架均依照原定計畫執行。影片主要希望以輕鬆逗趣的方式為考生紓壓，同時透過滿福堡「吃滿福，保好運」的意涵，為考生集氣加油。（即時新聞中心／綜合報導）

人地台灣麥當勞關你中國麥當勞咩事呀

中國又贏 金拱門又贏

狗咬狗好睇

d大陸人真係鬼無聊
依個世界俾中國富起來真係最 既一回事

台灣自動過關個閘，佢會講 「歡迎歸國」
中國人真係身體好，咁易激都唔爆血管

爛返去你老母個臭閪㝫到啦，冚世界冇撚人care你班支那賤種一地玻璃碎呀

台灣麥當勞廣告 中國麥當勞道歉

如果佢哋覺得台灣係中國嘅
點解又會咁介意呢啲嘢
正如你唔會講老母嘅時候標註係女人

芝蔴仁俾老麥撚到個心碎撚曬

其實依d新聞既網友係咪全部都5毛黎

我上網有時見到支那人覺得「中國香港」「中國台灣」依d terms 係大陸網絡求生意識黎，實際上佢地完全唔care

冇錯啊 得5毛會care

竟然夠薑將 中國 同 台灣 並列

唔似某D連登仔自動自覺
避禕用「大陸」「內地」「支那」

直頭日日比人笑到面黃啦

大陸m記個reply個語氣似：屌咪撚煩啦少少野都要玻璃心

同埋香港人有優越感

現實我只聽過香港人自嘲妄自菲薄
優越感依個詞得支那人同埋五毛講過
聽到真係打個莫名嘅冷震

超
依啲入支那市場嘅日常，諗宣傳噉
定期照顧下玻璃心就有錢賺

我們不想抵制 但他必須道歉
贏撚哂

依加連台灣自己本土廣告都要比大陸屌

認同！
根本係專登揾出黎搞事
現實中我係大陸咁多年同咁多地方未見過有人會care乜柒中國香出或中國台灣。
有讀過下書o既人都知3地都係不同體制，除非夾錢了起佢地o既憤怒情緒，唔係根本who fucking care. 再講，真係變做中國乜乜，就唔會年年150 同咁撚多大陸人去台灣啦。

支那人真係好撚柒無聊
台灣幾時幾日隸屬支國㗎，從來唔係
人哋係一個獨立主權國家，與你無關

台灣麥當勞關你金拱門咩事

蝗國人真係玻璃心 人地台灣關你班撚樣咩事